網路白痴一問 , 關於Router

我依家用緊HKBN 100MB 光纖入屋既上網
我想請教下大家 , 我依排出去買Router 見到有分雙頻(2.4 / 5G)同300Mpbs / 150 mpbs
其實有咩分別?

想請教下大家我得100mb 雙頻用雙頻個隻會唔會快過我用300mpbs?

唔好意思我都覺得自己1999...

其實google有哂你想知既答案
你可以收返埋隻手

wifi 既實際速度上限會係果一邊既(名稱)既1/4 ～1/5
舉例，你見到果隻應該係AC450
指既係雙頻，5GHz 果邊有300Mbps，2.4GHz 果邊有150Mbps
300 同150 分別再除4～5就會係實際速度
啫係最快60～80Mbps

除8下話
8bit = 1byte
btw 你用得100mb根本唔用盡300Mpbs / 150 mbps所以對你冇分別
而2.4g就穿牆好但干擾大同慢D
5g就快干擾細但穿牆差D

唔係bit byte 轉換
寬頻同WiFi都係Mb(bits)ps

4-5倍既差距在於WiFi 既理論速度同實際速度
WiFi理論速度根本係吹既, 0距離下實際速度有理論速度一半已經算好

求其買隻router 算啦
我1000mb寬頻搭隻1000蚊router 咪又係得80mbps

咁似係你既router有問題啵 講個型號幫下你